張大千答習近平

2019年01月07日

張大千答習近平
（專欄作家 古德明） - 古德明

一月二日，中共紀念《告台灣同胞書》發表四十周年，習近平致詞，說要與台灣百姓「攜手實現和平統一」，洋洋四千二百多字，頗似當年中共之哄國畫大師張大千。

台北徵信新聞社出版的《張大千的世界》一書，有張大千一段話：「最初，中共罵我生活腐化，盜竊敦煌藝術品等等，後來變罵為捧，捧我是最偉大藝術家，發掘敦煌藝術功不可沒，民國五十一年左右，還宣佈贈我獎金新人民幣四萬元之鉅，爭取我回去。凡是我在大陸的親人，都發動信函攻勢。我正告四女兒心瑞：『你別說得天花亂墜，想騙爸爸回來。真回來了，大家就是死路一條！』」現在，習近平對台灣，也來一番天花亂墜說詞。但是，中共治下，女兒不得不騙父親的故事，台灣人看得太多了。

其實習近平所言，不是心盲者，都不相信，他自己更不用說。例如他暗諷台灣總統蔡英文等是「極少數台獨分裂分子」，但蔡英文分明由大多數台灣百姓一人一票選出來，那大多數在習近平口中竟然變成「極少數」，其是非之顛倒，於此可思過半。

又習近平說「中國人不打中國人」，那更離奇。國人相鬥，歷來中外皆有，而今中國尤烈。且不說鎮反、三反、五反、反右派鬥爭、文革、一九七六年血洗天安門廣場、六四屠城、七零九大抓捕等等，只看香港黃雨傘運動，其間共家警察怎樣與黑社會攜手，毒打民主追求者。也許，對習近平來說，凡中國人不對他俯首搖尾，都不是中國人。但他們假如真的不是中國公民，則習近平未必敢動手。

而最離奇的，是習近平宣佈將「制訂一國兩制台灣方案，充份尊重台灣社會制度，這樣，和平統一之後，台灣將永保太平，民眾安居樂業」。習近平向台灣喊話前一天，發表二零一九年新年賀詞，還呼籲國民繼續過去七十年傳統，「披荊斬棘，艱苦奮鬥」。為甚麼大陸百姓一輩子都要「艱苦」，台灣一旦與大陸統一，其民眾卻會獲准「安居樂業」？又香港在一國兩制之下，「高度自治」現在怎麼變成「融入祖國的全盤發展」？張大千有言：「你別說得天花亂墜！」台灣百姓不是呆子，否則過去四十年，中共的《告台灣同胞書》怎會只是自彈自唱。

戰國時，齊湣王對內則「政令戾虐，百姓怨懟」；對外則憑陵鄰國，「欲為天子」，於是「諸侯害（憂慮）齊王之驕暴」。當時燕國飽受齊侵擾，及昭王繼位，「與百姓同甘苦，卑身厚幣以招賢者」，天下仰重。周赧王三十一年，昭王就與諸侯相約，出兵伐齊。燕名將樂毅所到之處，「寬其賦斂，除其暴令，齊民喜悅」，轉眼齊國全境七十多座城池，都成為燕國郡縣。民心向背非常清楚（《資治通鑑》卷三、四）。

中共歷朝統治者不是齊湣王，台灣百姓怎會不歸之如市。只是「回歸」的後果，大家都知道，張大千也早說了。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
一國兩制，台灣睬你有味 (劉細良)

下一則
下一則
世道人生：中國人專打中國人 (李怡)

講咁多有咩用,槍杆子下出政權